僱主評分: 港大最高，城大包尾

經歷三年磋商，大學教育資助委員會終公布與八所資助大學落實簽訂首份《大學問責協議》，在2019至2022年的三個學年，列明八大的職責和責任，包括教與學質素、研究表現、知識轉移、國際化及院校財務等五大要求。據了解，若有大學未達標或遭警告，甚至影響教資會撥款。而各大學提交的《界別表現衡量標準》，亦披露了僱主對八大畢業生的評價，以香港大學畢業生表現最佳，九項範疇的評分，有五項由港大生名列八大榜首，包括語文能力及管理技巧；相反，僱主對城市大學畢業生評分最低。

根據《香港教資會資助高等教育院校的管治》報告主要建議，教資會自2016年起與大學進行多輪磋商，最終與八所資助大學簽定了首份《大學問責協議》，每份協議載有各種表現指標，包括五個主要範疇，包括「學生體驗教與學的質素」、「研究表現及研究生體驗的質素」、「知識轉移及公眾參與」、「加強國際化」，以及「院校財務及可持續發展」。協議由教資會，以及各校校長和校董會主席簽署，據了解，若院校未達標或遭警告。

教資會主席唐家成表示，很高興簽署首份《大學問責協議》，協議展示了教資會及資助大學的努力，提升大學在培育青年人方面的問責性及透明度，並推動大學繼續精益求精。有大學校長曾經表示，院校須按訂明的指標發展，並每年向教資會報告，否則校方或遭警告，又暗示院校若不達標，教資會可透過撥款安排處理。

同時，根據八大提交協議中的《界別表現衡量標準》，披露了僱主對八大畢業生的表現調查結果，由教育局對2016年畢業生的工作表現進行調查，包括語文能力、工作態度、資訊科技知識、分析及解決問題能力、數字運用能力等九項範疇作評分。

僱主評價 港大畢業生最佳
結果顯示，以五分為滿分，僱主眼中的八大畢業生，以港大畢業生表現最好，合共在五項範疇獲取最高分，包括「語文能力」、「分析及解決問題能力」、「管理技巧」、「人際技巧」，及「對時事和商貿的知識、自學能力及自信心」，而港大畢業生在九項範疇的評分，均高於整體平均得分。

其次，中文大學畢業生則在「數字運用能力」、「工作態度」及「工作所需的專業知識」，三項評分範疇中獲評最佳；教育大學畢業生亦在「資訊科技知識」表現評分，冠絕八大。

不過，僱主對城大畢業生評分較低，城大生有多達七項範疇得分排名八大最低，更在全部九項範疇的評分，均低於整體大學畢業生平均分。

含大

Shitty仲即刻出Email反駁拎排名打飛機
跟著仲要好似出錯野Resend多次
作為校友都覺得Shitty好撚柒

唔係幫shitty仔出聲

單從統計學角度講

5分滿分 分差個range 連0.5都冇有咩顯著性？

中大面積大港大咁多，拎嘅funding都唔夠港大多

全部大學都無一間過四
僱主真係把炮

大公報

樓主知你港大勁拉，咁都要攞黎打飛機

好撚on9淨係識狂收人cap錢 完全唔扔資源出黎
我讀緊個dept要報人地dept唔要嘅活動黎玩
利申shitty仔

補充多句

可以係咁多個範疇都同時包底呢點就有顯著性

shitty有梁美芬有劉鳴煒, 仲有梁振英做過shitty校董D評分都無計入去, 識人好過識字呀

有咩所謂，wfc

統計學嚟講

個差距幾大都好都可以做到Statistically significant嘅
啫係統計學上確定咗兩個大學係有差距嘅

但係老實講，5分入面差0.2、0.3分
係咪真係咁大差距
就真係值得商榷啦

成日拎排名打飛機嗰間好似就係吾城

工作態度同數字能力竟然唔係科大

一大

科大獲資助金額只係第5

科大乜柒都無，果然毒撚存在感最低

教大it

點解shitty仲多錢

個error 係幾多又唔寫埋出黎
可能係+- 0.5

其實班老細都係是但比分

如果你畀份問卷人
正常人畀分嘅rage係3-4
除非間U有得罪咗你

佢又唔list全部U嘅評分出黎
我反而想知city同尾二差幾多分，0.01？
似冇嘢故仔寫，特登搵嘢嚟撐場

MIT，哈佛果d咪有5分lor，香港d學校有3.x分都偷笑啦！

連登仔個個港大
Shitty呢啲不入流mk學校冇人會讀

竟然冇批鬥shitty 大和解

睇留言就知連登幾多shitty仔
城小 不意外
開一堆水泡科 收一堆垃圾

點解shitty仲可以係U

各位同事、同學和校友：

日前（6月28日）有傳媒引述大學教育資助委員會（教資會）有關大學問責制的相關文件，當中引用教育局2016年的數據，指「僱主對城大畢業生的評分最低」的報道，校方認為文件有欠公允、並未客觀地反映城大畢業生的最新情況。為此，校方已去信該傳媒要求澄清，並向教資會作出嚴重抗議。現將有關理據概述如下：

教資會文件中就僱主對大學畢業生各項表現的評分，並不是由專業學術機構進行的調查；此問卷調查之低樣本量（2,244）相對於專業排名機構如QS和泰晤士高等教育（THE）所做之通常樣本量（超過50,000）是微乎其微。再加上，是次調查所回收的約2,000份問卷中，只有267名僱主有聘用城大畢業生，對比起城大每年有畢業生數千人，如此超小樣本的結果有失偏頗，不具普遍適用性。

過去三年，城大群策群力，提升教與學素質，作育英才，學生就業力廣受認可。根據QS全球大學畢業生就業能力排名，城大畢業生在2019年的全球排名為121-130位，位列全港第二。這個比較全球大學的數字，更能反映事實，教資會居然捨棄不用，確實令人不解。

教育局的問卷調查結果令人質疑之外，在該文件中所列八間教資會資助大學的評分間距極小，最大的差距只是52到77，在統計上的意義甚小。而此次爭議性報道見刊於大學聯合招生辦法（JUPAS）學生擇校之時，時機敏感。對該報道可能導致公眾對城大產生誤解，影響JUPAS考生對城大的印象及選擇，城大表示遺憾。

為此，校方已向教資會作出強烈抗議，對其沒有在發佈報告前，充份考慮報告所帶來的負面後果深表遺憾。

咪玩分化皇城大起個六月都出咗好多力㗎喎

要知standard deviation 先可判斷。

反佢檯啦屌

中庸都好過包底既

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

呢d 學校就即刻出信質疑
你d 學生出面比人打就龜縮，再遣責返學生

本身差距咁少都無咩問題

但城大嗰種立即衝出黎既態度真係好柒

駛唔駛咁自卑啊？排名一低過人就抗議lur地吐口水
咪即係同人講 吾城無排名的話就什麼都不是

堆日本大學年年因為論文語言問題喺國際排名underrated 又唔見人地衝出黎抗議？ 高下立見

統計學角度黎講 決定係咪statistically significant既係t-stat同p value 係由standard error黎決定 而唔係個一眼睇個deviation夠唔夠滿分既10%黎決定

果日去shitty開會個Professor都自嘲話佢地係垃圾學校

你話1-2個排名包尾就話唔準姐。
但9個評分有7個都係包尾都真係有d問題。

我諗你係講緊power?

暴大有分

我上堂個prof話 其實city係一間好學校黎。。。不過我唔會比我個女讀囉
利申：shitty仔

資訊科技知識 教大最高分

就算無significant都無話要幾乎全部項目都係最低分咁甩皮甩骨架

不分化
各自修行啦

可以讀港大點會讀city

好羞家呀係到輸打贏要，高排名嘅就岩，低就話欠公允

有冇咁誇張 似想煮死城大

喺度偷換概念
就業情況同滿意度根本就冇關係

就業情況 = 有人請
滿意度 = 工作表現

例如醫科100%就業唔通就等於冇庸醫？
有啲科本身等人使，有理冇理都請，噉就業情況自然就比較可觀
但講緊你工作表現未如理想，噉自然影響僱主評分

如果城大咁鍾意引用QS, 點解唔講下自己QS嘅employer reputation得41.3分？

Btw, 好老實講，評分本來就唔一定公平
HKU/CUHK/HKUST/CityU/PolyU係QS世界top 100, 噉請佢哋/畢業生會搵嘅公司可能就比較多大型同跨國公司
對於個人能力嘅要求自然比較高，評分結果被拉低唔出奇

就算僱主係同一個，都要諗下比例問題
一間公司10個HKU, 1個BU
HKU一個人差可以令HKU得翻90%分
而如果一間公司喺請10個HKU嘅情況下第11個居然係請BU, 噉可能已經足以證明個BU生能力強
噉BU個分自然冇減，加上只得一個人，噉自然係顯示BU 100%好

噉當然𠵱啲極端例子就算真係有都會被調整(甚至整走)從而唔會太影響到個結果
只係想講太多因素，唔可以一概而論

請問以科學角度3.9 同 3.5 分別係幾大呢？

你要知道五分滿分呢個評分唔係可量度數來嘅喔. 只係一個感覺, 而且係一個你過一日再問，同一受訪者會又比出不同嘅數字

除非兩組數嘅差別有一個顯著差距，如果唔係，其實係咩結論都得唔出

sor 認真左

[港大聯署] 致香港大學校長張翔之公開信

科咩學角度吖
我用non-jupas做例子你已經可以有答案
你估下GPA 3.9同3.5爭一個degree位間U會收邊個？
2個都有U讀嘅，不過3.9入HKU, 3.5入BU囉

講得好

好心shitty讓返個8大位出嚟啦

單從統計學黎講，你錯concept

隔離post睇到

我原本想講 sample size唔大

deviation又細時

個error就會顯著

都係個句
廢唔係問題
廢d shitty仔shitty妹仲咁串打晒飛機先係問題

差0.5以內冇顯著性？
使鬼統計學咩
Non-jupas已經證明到有分別啦
GPA 4分滿分（重低過𠵱份報告）
GPA 3.9 vs 3.5 間U會收邊個呀
冇分別？呃鬼都唔得啦

咩人工咪咩質素囉
俾嗰雞碎咁少
要求多多

The ratings on various aspects of university graduates stated in the UGC document are not based on any surveys conducted by professional academic institutions. The sample size of 2,244 in this report is miniscule in comparison to that used by professional ranking evaluation agencies, such as QS and Times Higher Education (THE), which normally conduct surveys with a sample size exceeding 50,000. In addition, in the employer responses on about 2,000 first degree graduates, only 267 of them had employed CityU graduates. Considering we graduate several thousand students every year, no generalisations at all can be drawn from the results from this relatively small sample.

In the past three years, CityU has continued to devote tremendous resources and effort to improving the quality of teaching and learning, nurturing talent and producing graduates whose employability is widely recognised. In the 2019 QS graduate employability ranking, CityU ranked 121–130 worldwide and second in Hong Kong. This global ranking certainly seems more reflective of reality given the much larger sample size, so it is puzzling why the UGC ignored it.

The EDB survey results are questionable to say the least, and in any case, there was only a small difference of 3.52 to 3.77 in the scores of the eight UGC-funded universities in the UAA document, which is not really statistically significant. This controversial report was publicised at a critical time, when many of the Joint University Programmes Admissions System (JUPAS) applicants were considering their choice of universities. CityU regrets that this report might unfairly lead to misunderstanding among the public about the University, thus affecting the JUPAS applicants’ impressions and choices related to CityU.

Therefore, the University has put forward a strong protest in relation to the above statement, expressing our deep concern that the report has been released without proper consideration of the potential consequences.

We hope the media and members of the public will examine the strengths and latest developments of CityU in a more objective manner.

吾城三大唔準咁笑佢

合符我公司請人 既 結果

單從統計學睇
你sample夠大就算差0.01分都可以係statistically significant
利申stat ug

你噏乜春 總分愈少影響愈多 你小學畢業未

gpa 4分滿分 所以差0.5 已經多過10%

但5分滿分 差0.5 都不過係10%, 更何況不足0.5

今次shitty校方衝出嚟係因為佢地認為sample細 deviation又細 所以唔太準

如果sample夠大， 接近無限。 唔好話0.5, 0.0001 都已經有顯著差異

咁個sample base邊度夠大呢
上面有人用gpa講 話咩gpa滿分係4 差0.5好大
咁你依家個base係5 你個分集中係3中間 一間4都無 分別真係唔會太大

屌 一齊reply

呢位恆大巴打
其實你究竟知唔知咩叫sample

講真 如果僱主大概記得邊個係邊間u出身呢個調查已經可以唔洗做
Bias都已經主宰咗
利申 科大

shitty根本自卑到自大，成個校園同條隧道都係自吹自擂，講自己排名幾勁，幾多外國人同ABC，現實就係蝗氣沖天

HKU比你國際化都未出聲la

利申：undergrad HKU, postgrad shitty

Dse雞睇路喇
咪撚放shitty入band A

港大勁點解唔可以攞嚟打飛機？
你都on9

睇完個post好想退學
好sad

HKU只係屈緊歷史
你望下個校長就知只會愈來愈差

做緊政府
真心覺得港大 中大 理工畢業既同事都幾smart sharp 同埋好實力派

利 ： 某部門E :0
城大畢業

照你邏輯
城大qs排名高點解唔可以攞嚟打飛機？

得啦，恒大最差得未
專心反送中啦，又分化

利申：恒大畢業，中大Master

幫埋大學校長評分啦

Shitty真係笑死人

其實本身排名同調查呢D係得啖笑
係 Shitty 咁認真對待仲要出封咁既野先好笑

恒管畢業先啱喎
恒大影衰恒管個朵

多謝提醒

邊有stats 係睇 difference / total 既ratio 咁撚戇鳩架
你究竟有冇讀過stats 係都睇SD 幾多先再決定啦

有冇例子

唯有自己做好

係可以㗎

poly都係
個新校長係大陸五流學校副校長

自從有城大學生被控以暴動罪
我話過唔會再笑呢間大學乜呢間大學物

得教大同城大冇被染紅
樓上幾位巴打講得岩 其實樹仁果啲 100間公司都冇一個
咁樣比較唔公平

都唔使搵嗰邊嘅大佬
讀過一兩個基本Stat Course嘅都睇得出有咩問題
就連連登仔睇唔起嘅BBA學生都實有學過

睇69俾人拉得最多係city就知一定俾人打壓

所以樹仁unrank

你係香港問喎 你同我講哈佛

咁city個名係香港唔好又係事實黎既
仲要無論係上一代定年輕人都係咁覺得

依家先知道八大個資助額可以差咁遠

育院個校長紅到九彩wo

其實只限連登

個survey d老闆全部連登仔

咪玩啦 大把朋友無上連登都覺city個朵臭

City 全球國際視野第一

我城第一

你點講都得

事實的確係咁

You like la

Shitty仔衝岀嚟

利申 三大 就係你呢啲偏見 叫人點信你？

其實重點唔係點解hku比city高分，而係city點解可以差唔多樣樣都包尾，係我眼中其實city應該同poly浸大差唔多
利申：hku

理得你咩RATING
我逗緊8萬幾一個月
你呢

反枱能力冇計？

睇佢sample base 幾大

City 有wave哥

雇主可能以為city排名高，學生就勁，但事實請返黎差一大截，發覺貨不對版，咁咪俾超低分。

屌你又搞分化

反送中

中國維權活動資訊

加映-光復屯門

sorly路過負錯皮

shitty d錢去哂admin?